<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Tecnología</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Proyectos tecnológicos se exhiben en Machala Tech</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4967137/proyectos-tecnologicos-se-exhiben-machala-tech</link>
 <description>Con la participación de unos 500 campuseros se inauguró ayer el evento tecnológico Machala Tech en el centro comercial La Piazza.
Durante la primera jornada del evento, que culminará hoy, se mostraron proyectos como Fábrica de drones, una conferencia de ciudades inteligentes, la calidad del agua para camaroneras y el turismo.
De los 800 inscritos, solo 500 fueron seleccionados para la cita tecnológica.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye01ik170615photo01.jpg?itok=pbVTv1zb" length="34501" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4967137/proyectos-tecnologicos-se-exhiben-machala-tech</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Microsoft muestra HoloLens y compatibilidad con Xbox One</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4967008/microsoft-muestra-hololens-compatibilidad-xbox-one</link>
 <description>La empresa Microsoft anunció el lunes pasado que centenares de juegos diseñados para su antigua consola Xbox 360 funcionarán en su Xbox One nueva, y se comenzará con un número reducido de títulos este año.
También mostró cómo puede utilizarse su dispositivo HoloLens, que incluye visor y auriculares, para jugar mediante un holograma sobre una mesa.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye06uu170615qphoto01.jpg?itok=8NM6xTAB" length="41054" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4967008/microsoft-muestra-hololens-compatibilidad-xbox-one</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Los juguetes Amiibo, protagonistas de Nintendo en Los Ángeles</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4967245/juguetes-amiibo-protagonistas-nintendo-angeles</link>
 <description>Nintendo presentó hoy su catálogo de juegos para finales de 2015 y 2016, en el que destacan títulos como &quot;Mario Maker&quot; o &quot;Starfox Zero&quot;, pero los verdaderos protagonistas de su estrategia actual son las figuritas Amiibo.
En una presentación retransmitida por &quot;streaming&quot; con motivo de la celebración de la feria de videojuegos E3 de Los Ángeles, que arranca hoy, la compañía nipona se ha empeñado en mostrar lo que sus juguetes físicos son capaces de hacer cuando interactúan con sus juegos.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/nintendefe2034739.jpg?itok=zuS0n5OU" length="30177" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4967245/juguetes-amiibo-protagonistas-nintendo-angeles</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:01:27 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>El avión que despega como un cohete</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4966846/avion-que-despega-como-cohete</link>
 <description>¿Se imaginó alguna vez estar en un cohete y despegar de forma vertical? Pues bien, la fabricante estadounidense Boeing podría hacer posible esta experiencia. Su nueva aeronave Boeing 787-9 Dreamliner es capaz de cumplir maniobras realmente arriesgadas y nunca antes vistas en el sector aeronáutico.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/boeing787-9final.jpg?itok=ywOsZyWO" length="23328" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4966846/avion-que-despega-como-cohete</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 15:44:24 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Campuseros se reúnen en cita en el Machala Tech</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4965508/campuseros-se-reunen-cita-machala-tech</link>
 <description>Con el objetivo de crear estrategias en innovación, comunicación y emprendimiento tecnológico para su aplicación en la oferta y demanda de negocios y proyectos, entre hoy y mañana se desarrolla el encuentro tecnológico MachalaTech, en la capital orense.
Se trata de la primera edición de esta cita, que se realizará en el Centro Comercial La Piazza, de esa ciudad.
El tema central de este encuentro se enfoca a Ciudades Inteligentes y Emprendimiento Digital, como reflejo de la construcción constante de una ciudad digital smart, según los organizadores.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4965508/campuseros-se-reunen-cita-machala-tech</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Robot imita movimientos humanos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4965400/robot-imita-movimientos-humanos</link>
 <description>El robot humanoide Roboy fue presentado ayer en la conferencia DWX-Developer Week, en Alemania. Este fue creado a partir del esqueleto y de la estructura muscular del hombre. Según sus creadores, se puede mover como un humano, estrechar la mano, hablar e incluso experimentar sentimientos. (I)
</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye01gth160615photo01.jpg?itok=CMHQe2Rx" length="13867" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4965400/robot-imita-movimientos-humanos</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Avión solar reparado espera buen tiempo para despegar de Japón</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/15/nota/4966084/avion-solar-reparado-espera-buen-tiempo-despegar-japon</link>
 <description>La tripulación del avión Solar Impulse II está revisando con atención los partes meteorológicos de cara a encontrar una &quot;ventana&quot; que le permita despegar de Japón con rumbo a Hawai, la siguiente parada de su ruta alrededor del mundo.
En los últimos mensajes del equipo publicados en la red social Twitter se explica que el alerón del avión -que funciona exclusivamente con energía solar- ya ha sido reparado después de la leve avería que sufrió al aterrizar en Nagoya (centro de Japón).</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/15/nota/4966084/avion-solar-reparado-espera-buen-tiempo-despegar-japon</guid>
 <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 23:00:59 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Presentan nueva versión del conocido videojuego ‘Halo’</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/15/nota/4965241/presentan-nueva-version-conocido-videojuego-halo</link>
 <description>Microsoft inició sus actividades en la Exposición de Entretenimiento Electrónico el lunes con un video de su conocido videojuego &quot;Halo 5: Guardians&quot; que saldrá a la venta el 27 de octubre ofreciendo un sistema para hasta 24 jugadores simultáneos.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/halo-5-guardians-visual.jpg?itok=Bz6vNIMz" length="16155" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/15/nota/4965241/presentan-nueva-version-conocido-videojuego-halo</guid>
 <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 13:17:08 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Feria de los videojuegos en Estados Unidos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/15/nota/4963464/feria-videojuegos-eeuu</link>
 <description>La realidad virtual dejará de ser un proyecto para convertirse en un producto en la edición 2015 de la feria E3, la más importante del sector del videojuego, que se celebra esta semana en Los Ángeles, Estados Unidos, y donde Nintendo, Microsoft y Sony volverán a medir sus fuerzas.
Esa tecnología envolvente de gafas que son pantallas, auriculares y sensores de movimiento, combinación que transporta al usuario a un mundo generado por ordenador, acaparará los titulares de este encuentro.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/15/nota/4963464/feria-videojuegos-eeuu</guid>
 <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
 <item> <title>Pantalla gigante táctil Surface Hub de Microsoft</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/15/nota/4963395/pantalla-gigante-tactil-surface-hub-microsoft</link>
 <description>Microsoft Corp reveló por vez primera el precio de la versión más grande de su nuevo dispositivo Surface Hub, una pantalla que se instala en la pared y sirve como pizarra digital y para realizar videoconferencias.
El producto, que será el más caro de su gama de hardware, costará $ 20.000 y los pedidos podrán comenzar a partir del 1 de julio, informó la compañía.
La pantalla tendrá una versión adaptada de Windows 10, el nuevo sistema operativo que verá la luz a fines de julio. Las entregas empezarán en septiembre próximo.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye10der150515dbphoto01.jpg?itok=TflopYFJ" length="27947" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/15/nota/4963395/pantalla-gigante-tactil-surface-hub-microsoft</guid>
 <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/tecnologia.xml">ELUNIVERSO.COM - Tecnología</source>
</item>
</channel>
</rss>
