<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Economía</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Casi un millón de personas se hicieron millonarias en 2014</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968433/casi-millon-personas-se-hicieron-millonarias-2014</link>
 <description>El número de personas con bienes de por lo menos un millón de dólares aumentó en 920.000 en el 2014 para alcanzar una cifra récord de 14,6 millones. Fue el sexto año consecutivo de aumento a medida que los incrementos en los precios de las acciones elevaron el valor de los bienes personales en unos pocos países, según un informe de la firma consultora Capgemini and RBC Wealth Management.
Más de un tercio de los millonarios nuevos —345,000— están en Estados Unidos, donde un índice bursátil amplio, el Standard and Poor&#039;s 500, subió 11%.
Otras conclusiones del informe:</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/riquezas.jpg?itok=VjHJ8xX_" length="41639" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968433/casi-millon-personas-se-hicieron-millonarias-2014</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:23:06 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>Principales aerolíneas de Europa cooperarán para impulsar empleo y rebajar los precios</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968403/principales-aerolineas-e-europa-cooperaran-impulsar-empleo-rebajar</link>
 <description>Las cinco principales aerolíneas de Europa -Air France, KLM, EasyJet, International Airlines Group, Lufthansa Group y Ryanair- han anunciado hoy que cooperarán para impulsar el empleo y el crecimiento en el sector y ofrecer a los pasajeros tarifas más bajas y más opciones de vuelo.
Las cinco compañías han acordado desarrollar una nueva estrategia de aviación en Europa, como les había reclamado la comisaria europea de Transporte, Violeta Bulc, y avanzar hacia un mercado único de la aviación mediante la liberalización de los servicios, señalaron en un comunicado.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968403/principales-aerolineas-e-europa-cooperaran-impulsar-empleo-rebajar</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 07:34:34 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>En 4 años, BanEcuador tratará de duplicar su cartera</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4967128/duplicar-cartera-meta-4-primeros-anos-banecuador</link>
 <description>Duplicar la cartera total de $ 1.100 millones en los próximos 4 años y llegar hasta $ 2.200 millones es la principal meta de BanEcuador, ex Banco Nacional de Fomento (BNF), señaló Ricardo Zurita Castro, gerente general de la institución en una rueda de prensa.
El funcionario destacó además que se buscará disminuir la cartera de riesgo que hasta mayo pasado representó el 13,20% de la cartera total. &quot;Pretendemos mantener los estándares de mercado de cartera en riesgo que es de entre el 5% y el 6%&quot;, expresó Zurita.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/ptf16062015fd1_14055939.jpg?itok=dNJSbCVU" length="21949" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4967128/duplicar-cartera-meta-4-primeros-anos-banecuador</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 18:44:53 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>Asoc. de Bancos Privados considera acertado retiro de leyes de Herencia y Plusvalía</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966825/abpe-considera-acertado-retiro-leyes-herencia-plusvalia</link>
 <description>El director ejecutivo de la Asociación de Bancos Privados (ABPE), César Robalino, consideró este martes acertada la decisión presidencial de retirar temporalmente los proyectos de ley de Herencia y de la Plusvalía enviados a la Asamblea Nacional, porque el tema &quot;no es cuestión de los ricos ecuatorianos&quot;.
Los proyectos de ley enviados por el Ejecutivo han ocasionado una serie de protestas ciudadanas en varias ciudades del Ecuador.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966825/abpe-considera-acertado-retiro-leyes-herencia-plusvalia</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 15:55:03 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>Mercosur firma un acuerdo contra la explotación sexual infantil en el turismo</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966816/mercosur-firma-acuerdo-contra-explotacion-sexual-infantil-turismo</link>
 <description>La XV reunión de Ministros de Turismo del Mercosur firmó este martes en la ciudad brasileña de Foz de Iguazú un acuerdo para que todos los países que integran el bloque &quot;combatan la explotación sexual de niños y adolescentes&quot;, informó el viceministro de Turismo de Uruguay, Benjamín Liberoff.
Entre los seis puntos acordados en el encuentro, el representante uruguayo destacó además la iniciativa de integrar los circuitos de la ruta jesuítica de los países del bloque a partir de un encuentro marcado para el próximo octubre en Paraguay.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966816/mercosur-firma-acuerdo-contra-explotacion-sexual-infantil-turismo</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 15:09:52 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>Entrega de acciones se definirá con reglamento</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966048/entrega-acciones-se-definira-reglamento</link>
 <description>Virgilio Hernández (AP), presidente de la Comisión de Régimen Económico, explicó que la donación de acciones a trabajadores, producto del pago del impuesto a las herencias se deberá normar a través de un reglamento. Así se deberá establecer cómo será la representación de los trabajadores en la junta de accionistas y cuáles serán los requisitos para que los trabajadores reciban las acciones. Por ejemplo, un parámetro podría ser el tiempo de trabajo.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966048/entrega-acciones-se-definira-reglamento</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>100.000 visitas a web del SRI</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966042/100000-visitas-web-sri</link>
 <description>Desde el 8 de junio la calculadora tributaria para el cálculo de las herencias, según el Proyecto de Ley para la Redistribución de la Riqueza) que se encuentra en la web www.sri.gob.ec ha recibido 100.000 visitas, informó el Servicio de Rentas Internas.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966042/100000-visitas-web-sri</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>Carlos Marx Carrasco destaca cumplimiento de Ecuador ante OIT</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966039/carrasco-destaca-cumplimiento-ecuador-ante-oit</link>
 <description>Ecuador no está en la lista de países que incumplen los convenios de la Organización Internacional de Trabajo (OIT) en materia laboral, destacó la mañana de ayer Carlos Marx Carrasco, ministro del Trabajo, en una rueda de prensa ofrecida a su retorno de Ginebra-Suiza.
El funcionario acudió a ese país a la 104ª Conferencia Internacional del Trabajo. La cita fue entre el 1 y el 13 de junio.
“El país no está en la nómina porque este Gobierno es un Gobierno de los trabajadores”, señaló el funcionario.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr04ha160615photo01.jpg?itok=Sz4W5Rpd" length="21943" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966039/carrasco-destaca-cumplimiento-ecuador-ante-oit</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>$8 millones en inversiones se proyectó en cita de negocios</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966033/8-millones-inversiones-se-proyecto-cita-negocios</link>
 <description>Alrededor de $ 8 millones en inversión orientada a emprendedores es la proyección en acuerdos alcanzados tras el cierre de la I Cumbre de Inversión Global Kiwa, que se realizó la semana pasada, en Quito.
Así lo informó Martín Acosta, fundador y gerente de Inalproces/Kiwa, una de las entidades organizadoras del encuentro, junto a Pro Ecuador, Christie Communications, The Lojas Group e Impacto Quito.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr04sw160615photo01.jpg?itok=ZiNi8NyY" length="34024" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966033/8-millones-inversiones-se-proyecto-cita-negocios</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
 <item> <title>Chinos visitaron 22% más a Ecuador, en 2014</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966027/chinos-visitaron-22-mas-ecuador-2014</link>
 <description>El turismo chino a Ecuador creció 22% en el 2014 con relación al 2013, informó Pro Ecuador, a través de un comunicado.
Según las estadísticas oficiales, el año pasado llegaron 17 mil turistas desde China, 4 mil más que los que visitaron el país en el 2013 (13 mil).
La razón del incremento, según Pro Ecuador, se debe a las campañas de posicionamiento del país que se realizan desde el 2009 con la apertura de tres oficinas comerciales de la entidad estatal en China.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966027/chinos-visitaron-22-mas-ecuador-2014</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/economia.xml">ELUNIVERSO.COM - Economía</source>
</item>
</channel>
</rss>
