<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Fútbol</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Arturo Vidal enfrenta tribunal tras protagonizar accidente bajo influencia del alcohol</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4968442/arturo-vidal-enfrenta-tribunal-tras-protagonizar-accidente-bajo</link>
 <description>El mediocampista de la selección chilena de fútbol Arturo Vidal compareció este miércoles ante un tribunal tras protagonizar en la víspera un accidente automovilístico en las afueras de Santiago en el que se determinó que conducía bajo la influencia del alcohol.
El jugador de la Juventus, que actualmente participa en la Copa América que se disputa en Chile, podría ser sancionado con la suspensión de su licencia de conducir por al menos dos años, luego de resultar ileso en el accidente en que se vio involucrado la noche del martes.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/efe2022330.jpg?itok=Q7uxv6_p" length="27183" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4968442/arturo-vidal-enfrenta-tribunal-tras-protagonizar-accidente-bajo</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:52:41 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Bancos suizos identificaron 53 posibles casos de lavado en pesquisa FIFA</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4968436/bancos-suizos-identificaron-53-posibles-casos-lavado-pesquisa-fifa</link>
 <description>Bancos suizos identificaron 53 posibles episodios de lavado de dinero dentro de la investigación a la FIFA sobre las candidaturas para los mundiales de 2018 y 2022, dijo este miércoles el fiscal general del país alpino.
Michael Lauber dijo que las &quot;relaciones bancarias sospechosas&quot; fueron reportadas en el marco de la normativa suiza contra el lavado de dinero.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/efe2036148.gif?itok=lUSlM8aG" length="85560" type="image/gif" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4968436/bancos-suizos-identificaron-53-posibles-casos-lavado-pesquisa-fifa</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:42:50 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Paraguay se impuso luego de un error</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967599/paraguay-se-impuso-luego-error</link>
 <description>Paraguay aprovechó un error del portero Duwayne Kerr y derrotó ayer 1-0 a Jamaica para acercarse a los cuartos de final de la Copa América 2015.
Los dirigidos por Ramón Díaz sumaron con el triunfo cuatro puntos tras empatar en el debut ante Argentina, mientras que Jamaica, que se estrena en el torneo, se ubica último.
Paraguay logró, además, su primer triunfo en el torneo desde que derrotó 3-1 en el 2007 en la fase grupal a EE.UU.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/adep01frt170615dfzac-12uphoto02.jpg?itok=zv2iHX4a" length="18675" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967599/paraguay-se-impuso-luego-error</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Un gol bastó para el triunfo de Argentina</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967593/gol-basto-triunfo-argentina</link>
 <description>A falta de Lionel Messi, que se debatió ayer en una maraña tejida por Uruguay, bueno resultó Sergio el Kun Agüero para garantizar la primera victoria de Argentina en la Copa América, por 1-0 sobre la Celeste, en La Serena.
Un cabezazo de Agüero tras un centro desde la derecha de Pablo Zabaleta a los 56 minutos dio ayer a Argentina el triunfo sobre Uruguay.
Argentina pasó a sumar cuatro puntos en una jornada en la que la selección uruguaya resultó damnificada al quedarse con tres puntos.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/apr01u170615c-12uophoto03.jpg?itok=sbCJj1EO" length="21963" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967593/gol-basto-triunfo-argentina</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Emelec se complica por los juegos postergados</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967584/emelec-se-complica-juegos-postergados</link>
 <description>Emelec tiene estrecho el tiempo para cumplir con los tres partidos que faltan de la primera vuelta de la serie A y los tres partidos postergados que tiene con Independiente, Liga de Quito y Universidad Católica.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967584/emelec-se-complica-juegos-postergados</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Menos distracciones antes del juego con los aztecas</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967581/menos-distracciones-antes-juego-aztecas</link>
 <description>La Selección de Ecuador amaneció ayer en un ambiente tenso, distinto a jornadas anteriores. Las desconcentraciones a las cuales se atribuyen las derrotas en dos partidos de la Copa América al parecer no solo son por situaciones dentro de la cancha, sino también afuera.
Por eso desde ayer, la seguridad en el hotel y también en el campo de entrenamiento se intensificó. Con el apoyo de carabineros y personal de seguridad del hotel Crowne Plaza se impidió el ingreso de personas extrañas a la delegación y que no estén hospedadas en el sitio.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967581/menos-distracciones-antes-juego-aztecas</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Delantero chileno se accidentó</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967578/delantero-chileno-se-accidento</link>
 <description>El mediocampista de la selección chilena de fútbol Arturo Vidal protagonizó un accidente automovilístico en las afueras de la capital Santiago anoche.
El jugador de la Juventus se vio involucrado en el accidente mientras conducía su Ferrari rojo y fue trasladado a un hospital cercano para comprobar lesiones y realizarse los exámenes etílicos de rigor.
El máximo artillero en lo que va de la Copa América, cuando abandonaba el hospital y las imágenes de televisión lo mostraron en buen estado y hablando con su representante, que estaba sentado a su lado. (I)
</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967578/delantero-chileno-se-accidento</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>‘Orgullo por la FIFA’, pese a escándalos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967314/orgullo-fifa-pese-escandalos</link>
 <description>El presidente interino de la FIFA, Joseph Blatter, se mostró orgulloso de que la organización mantenga su funcionamiento en el actual “momento de crisis” y aseguró que competiciones como el Mundial sub-20 de Nueva Zelanda demuestran el impacto de sus programas de desarrollo.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/dep01frt170615dfzaphoto01.jpg?itok=ZoC0vBtC" length="22488" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967314/orgullo-fifa-pese-escandalos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Luis Fernando Saritama se queda con el Deportivo Quito, se presenta hoy</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967308/saritama-se-queda-chullas-se-presenta-hoy</link>
 <description>Luis Fernando Saritama estuvo por horas fuera del Deportivo Quito; sin embargo, se resolvió el problema y hoy deberá presentarse a los entrenamientos.
Su ausencia en días pasados causó malestar a los directivos y Eduardo Romero, presidente de la Comisión de Fútbol, lo dio de baja ayer por la mañana.
La decisión tuvo réplica en el jugador, quien aclaró que tuvo permiso hasta el pasado lunes, pero que por conexiones de vuelo no pudo retornar al país a tiempo, algo de lo que el DT Paúl Vélez estaba al tanto.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967308/saritama-se-queda-chullas-se-presenta-hoy</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
 <item> <title>Ecuador se blinda tras nueva derrota</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967305/tricolor-se-blinda-tras-nueva-derrota</link>
 <description>Una mala sensación se percibió la tarde de ayer en la sesión de entrenamiento de Ecuador que, tras la derrota del pasado lunes (2-3) frente a Bolivia, ha causado un gran malestar en el técnico Gustavo Quinteros.
Estaba previsto que la práctica se iniciara a las 16:00, pero recién a las 17:23 los jugadores empezaron a caminar en el campo de juego de las categorías inferiores del Colo Colo.
Antes de los trabajos de calentamiento, Quinteros se reunió en privado –en una villa del complejo– con sus dirigidos.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/dep01frt170615wdfzaphoto012015.jpg?itok=ByR9HIfc" length="27949" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/deportes/2015/06/17/nota/4967305/tricolor-se-blinda-tras-nueva-derrota</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/futbol.xml">ELUNIVERSO.COM - Fútbol</source>
</item>
</channel>
</rss>
