<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Internacional</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Julian Assange cumplirá tres años encerrado en la Embajada de Ecuador en Londres</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968475/julian-assange-cumplira-viernes-tres-anos-encerrado-embajada</link>
 <description>El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, cumplirá este viernes tres años encerrado en la Embajada de Ecuador en Londres, donde se refugió para evitar ser extraditado a Suecia por supuestos delitos sexuales y desde donde cree que sería eventualmente entregado a las autoridades estadounidenses.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/nader-nazemi-julian-assange-embassy-nader-nazemi.jpg?itok=eG88ntA7" length="34381" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968475/julian-assange-cumplira-viernes-tres-anos-encerrado-embajada</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 10:56:19 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Abás pide posponer hasta el lunes el cambio del Gobierno de unidad palestino</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968460/abas-pide-posponer-hasta-lunes-cambio-gobierno-unidad-palestino</link>
 <description>El presidente palestino, Mahmud Abás, pidió este mipercoles al primer ministro, Rami Hamdala, quien le presentó la dimisión de su Ejecutivo, que posponga la decisión hasta el próximo lunes, cuando se reunirá el Comité Ejecutivo de la Organización para la Liberación de Palestina (OLP)
Según confirmaron fuentes de la Presidencia palestina, Hamdala presentó la dimisión de todo su Gabinete, pero Abás le pidió que la retrase unos días, durante los que se consultará a los distintos partidos que conforman la OLP y al movimiento islamista Hamás.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968460/abas-pide-posponer-hasta-lunes-cambio-gobierno-unidad-palestino</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 09:46:25 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Astrónomos descubren la galaxia CR7, la más luminosa del Universo</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968457/astronomos-descubren-galaxia-cr7-mas-luminosa-universo</link>
 <description>Un grupo internacional de astrónomos descubrieron la galaxia CR7, la más brillante y luminosa del Universo, y que muestra incluso señales de las primeras estrellas formadas tras el Big Bang, anunció este miércoles la Universidad de Lisboa.
Llamada CR7 en alusión al &quot;astro&quot; del fútbol portugués Cristiano Ronaldo, aunque en realidad es la abreviatura de COSMOS Redshift 7, es tres veces más brillante de la que ostentaba el récord hasta ahora, la galaxia Himiko, a 13.000 millones de años luz de la Tierra, según el comunicado difundido por la Universidad.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/18stars-superjumbo.jpg?itok=u_g4B-aU" length="11715" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968457/astronomos-descubren-galaxia-cr7-mas-luminosa-universo</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 09:38:08 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Gobierno alemán pide a Egipto derogación de pena de muerte a Mursi</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968421/gobierno-aleman-pide-egipto-derogacion-pena-muerte-mursi</link>
 <description>El Gobierno alemán apremió este miércoles a Egipto a derogar, en un juicio de apelación, la condena a muerte dictada contra el depuesto presidente Mohamed Mursi, al tiempo que recordó su rechazo contra la pena capital.
Berlín &quot;confía&quot; en que dicha sentencia &quot;sea revisada y derogada&quot;, indicó el portavoz del Gobierno alemán, Steffen Seibert, quien recordó que la canciller Angela Merkel le transmitió directamente este parecer al presidente egipcio, Abdelfatah al Sisi, en su reciente visita a la capital alemana.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968421/gobierno-aleman-pide-egipto-derogacion-pena-muerte-mursi</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:02:41 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Tigre que escapó del zoológico de Tiflis mata a una persona</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968409/tigre-que-escapo-zoologico-tiflis-mata-persona</link>
 <description>Un tigre que se escapó del zoológico de Tiflis por las severas inundaciones en la capital de Georgia mató a un hombre el miércoles, antes de ser sacrificado por la policía.
El Ministerio del Interior de la antigua república soviética informó que el felino estaba escondido en una fábrica abandonada que se utiliza como mercado de construcción, cuando atacó al hombre, quien murió en el hospital debido a las heridas.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968409/tigre-que-escapo-zoologico-tiflis-mata-persona</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 07:39:38 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Extreman vigilancia de huracán Carlos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967476/extreman-vigilancia-huracan-carlos</link>
 <description>Las autoridades seguían con atención la trayectoria del huracán Carlos a medida que avanzaba hacia el mar pasando por aldeas pesqueras, puertos y centros turísticos en la costa suroccidental de México.
Funcionarios de Protección Civil en el estado de Michoacán, al que se acercaba la tormenta luego de pasar por la costa de Guerrero, anunciaron lluvias intensas y posibles granizadas, así como olas de hasta 4,5 metros de altura.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967476/extreman-vigilancia-huracan-carlos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Más de 23 mil sirios huyeron a Turquía</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967473/mas-23-mil-sirios-huyeron-turquia</link>
 <description>Más de 23.000 personas que huyen de los enfrentamientos en el norte de Siria han cruzado hacia Turquía, informó ayer la agencia de Naciones Unidas para los Refugiados (Acnur).
Fuerzas lideradas por kurdos en Siria dijeron que el lunes habían recuperado un pueblo en la frontera turca de manos del movimiento rebelde Estado Islámico en una avanzada apoyada por ataques aéreos de Estados Unidos, alejando al grupo insurgente de la frontera.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967473/mas-23-mil-sirios-huyeron-turquia</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Nicolás Maduro espera regularizar relación con Estados Unidos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967470/maduro-espera-regularizar-relacion-estados-unidos</link>
 <description>El presidente Nicolás Maduro afirmó que espera regularizar las relaciones entre Venezuela y Estados Unidos sobre la base del respeto, al destacar que ambos han abierto un canal diplomático importante para tratar de normalizar sus vínculos.
Con Washington “hemos abierto un canal diplomático muy importante”, dijo Maduro durante un acto de despedida del embajador chino en la capital venezolana.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr05de170615photo01.jpg?itok=fywPnh1n" length="40002" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967470/maduro-espera-regularizar-relacion-estados-unidos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Lío por productos higiénicos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967464/lio-productos-higienicos</link>
 <description>El gobierno socialista de Venezuela acusó a la estadounidense Procter &amp;amp; Gamble de convertirse en su más reciente enemigo en una “guerra económica” para defenestrarlo, por vender productos de higiene femenina costosos.
Usuarios en las redes sociales se alarmaron porque la caja de ocho tampones y el paquete de seis unidades de toallas sanitarias posparto de la firma pasaron a costar unos 1.400 bolívares: apenas $ 7 al tipo de cambio oficial más alto o una semana de salario mínimo.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967464/lio-productos-higienicos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
 <item> <title>Policía sacó a migrantes de frontera ítalo-francesa</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967461/policia-saco-migrantes-frontera-italo-francesa</link>
 <description>La policía italiana desalojó ayer por la fuerza a docenas de migrantes africanos que acamparon durante días ante la frontera mediterránea con Francia, con la esperanza de seguir su viaje hacia el norte, una escena violenta que Italia emplea para mostrar la necesidad de acciones comunitarias para atajar la crisis migratoria.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967461/policia-saco-migrantes-frontera-italo-francesa</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/internacional.xml">ELUNIVERSO.COM - Internacional</source>
</item>
</channel>
</rss>
