<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Gente</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Michelle Obama le lleva regalos a los principitos de Cambridge</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4968469/michelle-obama-le-lleva-regalos-principitos-cambridge</link>
 <description>Michelle Obama no llegó con las manos vacías a un té con el príncipe Enrique en el Palacio de Kensington, en Londres, durante su visita oficial a Gran Bretaña.
La primera dama estadounidense le llevó regalos para el príncipe Jorge, de 23 meses, y la princesa Carlota, de 6 semanas, hijos del príncipe Guillermo y la duquesa de Cambridge.
La embajada de Estados Unidos en Londres dijo este miércoles que Obama llevó una carretilla Radio Flyer roja para Jorge y una mecedora amish y una mantilla de alpaca personalizada para Carlota.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/ap2035825.jpg?itok=fJ0Zy2su" length="16903" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4968469/michelle-obama-le-lleva-regalos-principitos-cambridge</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 10:37:17 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Miley Cyrus lleva a persona de género neutro a gala</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4968424/miley-cyrus-lleva-persona-genero-neutro-gala</link>
 <description>Miley Cyrus y el presentador de programas nocturnos de entrevistas Andy Cohen fueron reconocidos el martes en Nueva York en la sexta edición de la Inspiration Gala de amfAR por su trabajo en la lucha contra el sida.
&quot;Es realmente divertido estar acompañado de Miley Cyrus&quot;, dijo Cohen, presentador de &quot;Watch What Happens Live&quot;, en la televisora Bravo. &quot;Nunca habían pronunciado nuestros nombres en la misma frase por lo que esta noche estoy honrado. Ella es original y es una luchadora y le habla a toda una nueva generación&quot;.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/ap2035176.jpg?itok=QYNHgjiL" length="14081" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4968424/miley-cyrus-lleva-persona-genero-neutro-gala</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 08:03:44 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Caricaturas y sublimación para personalizar regalos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966999/caricaturas-sublimacion-personalizar-regalos</link>
 <description>Jarros que incluyen caricaturas de los integrantes de una familia o kits que se complementan con un desayuno saludable. Estas son algunas de las opciones de regalos personalizados que ofrece Dekora Creative.
Meiling Ausón comenzó con este emprendimiento hace tres años por idea de su esposo. “Empecé con los vinilos, decoración de paredes y papel tapiz”, comentó la guayaquileña, quien recientemente diversificó sus líneas de negocio e incluyó la elaboración de cajas en cartón corrugado y otros obsequios decorados a través de la sublimación.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye01ca170615photo01.jpg?itok=aidUCkHO" length="27331" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966999/caricaturas-sublimacion-personalizar-regalos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>SpaceX construirá pista de alta velocidad</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966984/spacex-construira-pista-alta-velocidad</link>
 <description>SpaceX, la empresa de Musk especializada en la fabricación de cohetes, anunció que construirá una pista de pruebas de 1,6 km de longitud junto a su sede en Hawthorne, un suburbio de Los Ángeles y efectuará una competencia allí el 2016 para probar diseños de cápsulas de Hyperloop para pasajeros.
Es la primera vez que la compañía participa directamente en el plan Hyperloop, aunque varias firmas privadas están investigando.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966984/spacex-construira-pista-alta-velocidad</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Los musulmanes iniciarán mañana el mes de ramadán</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966981/musulmanes-iniciaran-manana-mes-ramadan</link>
 <description>Las autoridades religiosas de varios países musulmanes de Oriente Medio anunciaron ayer que el mes sagrado de ramadán comenzará oficialmente mañana, después de determinar que el mes de shaaban (el octavo en el calendario islámico) se prolongará hasta esta noche.
El muftí de Egipto, el jeque Shauqi Alam, máxima autoridad religiosa del país, anunció ayer que el mes sagrado, durante el cual los musulmanes deben ayunar en las horas diurnas, dará comienzo de forma oficial mañana.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye07bb170617photo02.jpg?itok=-sMvk5W7" length="17762" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966981/musulmanes-iniciaran-manana-mes-ramadan</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Una práctica masiva de yoga en India</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966948/practica-masiva-yoga-india</link>
 <description>Cerca de 35.000 practicantes de yoga, entre ellos el primer ministro indio Narendra Modi, participaron el pasado domingo en un acto en el estadio Jawahar Lal Nehru, en Nueva Delhi, para establecer un récord Guinness, y que abrió los actos en la India por el primer Día Internacional del Yoga, que se celebrará el 21 de junio y cuyas actividades se extenderán por todo el mundo. (I)
</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vye07z170615photo01.jpg?itok=t7Dho_tg" length="36045" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966948/practica-masiva-yoga-india</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Falleció Pasquale Foresi, el cofundador de los Focolares</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966942/fallecio-pasquale-foresi-cofundador-focolares</link>
 <description>El cofundador del movimiento católico Focolares, Pasquale Foresi, falleció el pasado domingo, anunció su actual presidenta, Maria Voce, en un comunicado.
Foresi, “primer sacerdote focolar”, nació en Livorno (Italia) el 5 de julio de 1929 y fue elegido en 1946 en la Asamblea Constituyente del Movimiento de los Focolares, según recuerda la nota.
Pasquale Foresi cofundó el movimiento con la también italiana Chiara Lubich (Trento 1926-Roma 2008), que nació con el nombre de Silvia Lubich, si bien pronto cambió su nombre en honor a santa Clara.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966942/fallecio-pasquale-foresi-cofundador-focolares</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Eloísa dice</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966849/eloisa-dice</link>
 <description>Grasa en artículos no lavables
	El polvo del talco es excelente para quitar manchas de grasa, especialmente de artículos no lavables. Esparza un poco de él sobre ellas y al cabo de un rato quítelo con un cepillo.
Guarde el café en el refrigerador
	Una vez abierto el envase del café, guárdelo en el refrigerador, conservará su fresco sabor por mucho más tiempo.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/17/nota/4966849/eloisa-dice</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Phil Collins vivirá en la mansión de JLo</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4967254/phil-collins-vivira-mansion-que-era-jennifer-lopez</link>
 <description>El cantante británico Phil Collins compró por 33 millones de dólares una mansión en Miami Beach (Florida, EE.UU.) que perteneció hasta 2005 a la estrella del pop de origen boricua Jennifer López y que la cantante vendió por 13,9 millones de dólares, informaron hoy medios locales.
La artista boricua había vendido su propiedad en 2005 al empresario sanitario Mark Gainor y a su esposa Elyse.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4967254/phil-collins-vivira-mansion-que-era-jennifer-lopez</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 20:06:39 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
 <item> <title>Pasajero de aerolínea india encuentra reptil en su comida</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4966789/pasajero-avion-encuentra-reptil-su-comida</link>
 <description>Un hombre que tomó un vuelo de la aerolínea Air India para viajar de Nueva Delhi a Londres afirma que encontró una lagartija en la comida que le sirvieron a 10.000 metros de altura.
El pasajero indicó que había pedido &quot;comida especial&quot; para este vuelo y que se la dieron en un empaque sellado, detalla tvnotas.com.mx.
Un testigo señaló que tras escuchar gritos, una parte de los otros pasajeros se enteraron de la presencia del pequeño reptil, por lo que algunos habrían rechazado sus comidas tras enterarse de la curiosa situación.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/chw46gjusaaebvu.jpg?itok=5udO_o8m" length="10523" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/vida-estilo/2015/06/16/nota/4966789/pasajero-avion-encuentra-reptil-su-comida</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 14:44:44 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gente.xml">ELUNIVERSO.COM - Gente</source>
</item>
</channel>
</rss>
