<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Ecuador</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Protestas en Babahoyo contra medidas del Gobierno</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968412/organizaciones-sociales-protestan-babahoyo-contra-medidas-gobierno</link>
 <description>El Colectivo Unitario de Organizaciones Sindicales y sociales realizaron la tarde del martes un plantón en Babahoyo, en rechazo a las últimas medidas del Gobierno.
Exempleados del Fondo de Cesantía del Magisterio (FCM) de Babahoyo, militantes de Pachakutik y estudiantes de la Facultad de Medicina se congregaron en los exteriores del parque Central de Babahoyo, provincia de Los Ríos.
Dolores Andrade Verdesoto dijo que su participación en la protesta es para reclamar que se les devuelva el FCM.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/protesta.jpg?itok=FcD4BTgO" length="29216" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968412/organizaciones-sociales-protestan-babahoyo-contra-medidas-gobierno</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 07:48:59 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Ecuador promociona turismo en el Reino Unido</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968400/ecuador-promociona-turismo-reino-unido</link>
 <description>La ministra de turismo de Ecuador, Sandra Naranjo, lanza este miércoles en el Reino Unido una campaña turística dirigida a cautivar a los británicos con los atractivos naturales del país andino.
La campaña &quot;apela a lo que el Ecuador te inspira y te hace sentir&quot;, afirmó Naranjo en una entrevista con EFE, máxima responsable de un proyecto bautizado como &quot;All You Need is Ecuador&quot;.
La ministra explicó que la segunda etapa de esta campaña, que ya se puso en marcha en 2014, va a hacer especial énfasis en la difusión a través de medios digitales.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968400/ecuador-promociona-turismo-reino-unido</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 06:45:51 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Trabajos para tubería de agua en Esmeraldas están abandonados</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967449/trabajos-tuberia-agua-esmeraldas-estan-abandonados</link>
 <description>A lo largo de la carretera Esmeraldas-Atacames permanecen continuos tramos de tubos con los que se prevé crear un acueducto que formará parte de las obras para solucionar la falta de agua potable en Esmeraldas.
Subcontratistas que laboraron en esa obra dijeron que dejaron de trabajar porque están impagos por la contratista y no recuperan sus inversiones.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr07b170615photo01.jpg?itok=BvSSu9zg" length="33011" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967449/trabajos-tuberia-agua-esmeraldas-estan-abandonados</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>10.852 pepinos de mar, retenidos en Islas Galápagos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967431/10852-pepinos-mar-retenidos-galapagos</link>
 <description>Durante un operativo realizado la mañana de ayer en el aeropuerto de la isla San Cristóbal, en Galápagos, se identificaron seis bultos que contenían en total 10.852 pepinos de mar (262,8 kilogramos), los cuales se presume habían sido capturados para su comercialización.
Las autoridades detectaron que el cargamento no contaba con una guía de remisión, por lo que guardaparques y miembros de la Policía Nacional lo inspeccionaron.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr07g170615photo02.jpg?itok=66m3aSkT" length="29311" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967431/10852-pepinos-mar-retenidos-galapagos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Bloqueo en la vía entre Napo y Orellana</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967425/bloqueo-napo-orellana</link>
 <description>El paso de vehículos por la ruta Tena-Loreto-Coca está restringido para los automotores pesados, debido al colapso de una tubería entre los sectores Narupa y Huataraco.
La compañía Consermin está a cargo de la reparación del tramo afectado, en el cual se deben colocar ductos de mayor capacidad para evacuar las aguas.
Cerca de la zona del derrumbe se habilitó una vía alterna, solo para vehículos livianos.
Las autoridades han informado que el paso por este eje vial amazónico estará rehabilitado dentro de una semana.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967425/bloqueo-napo-orellana</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Barco para Galápagos no recibió carga ayer</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967422/barco-galapagos-no-recibio-carga-ayer</link>
 <description>Aunque se anunció que el nuevo barco que llevará carga hacia Galápagos, denominado Manizales, iniciaría el embarque de productos ayer a las 08:00, esto no fue posible porque llegó en horas de la tarde a Guayaquil.
Esto según el director zonal del Consejo de Gobierno del Régimen Especial de Galápagos en Guayaquil, José Centanro, quien dijo que “por temas operativos” el barco no arribó ayer a la hora prevista y se empezaría a recibir hoy, a las 08:00, la carga.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967422/barco-galapagos-no-recibio-carga-ayer</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Obispos del Ecuador piden diálogo ante la situación del país</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966780/obispos-ecuador-piden-dialogo-ante-situacion-pais</link>
 <description>Los obispos ecuatorianos expresaron esta mañana su alegría por la apertura al diálogo manifestada anoche por el primer mandatario ecuatoriano, quien anunció el retiro temporal del proyecto de impuestos a las herencias y plusvalía.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966780/obispos-ecuador-piden-dialogo-ante-situacion-pais</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 13:34:50 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Tame será aerolínea oficial de visita del papa Francisco a Ecuador</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966675/tame-firma-acuerdo-ser-aerolinea-oficial-durante-visita-papa</link>
 <description>La empresa pública Tame y la Conferencia Episcopal Ecuatoriana (CEE) suscribieron este martes un acuerdo para que la empresa sea la aerolínea oficial de la visita que realizará el papa Francisco en julio próximo.
El presidente de la CEE, monseñor Fausto Trávez, indicó que Tame ayudará a los traslados internos del papa Francisco y al de los obispos de países vecinos. &quot;La firma de este convenio es importante para decirles a los ecuatorianos que podemos funcionar juntos&quot;, dijo el religioso.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966675/tame-firma-acuerdo-ser-aerolinea-oficial-durante-visita-papa</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 11:56:18 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>El reto de la nueva ley ante el costo de vida en las Galápagos</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966024/reto-nueva-ley-ante-costo-vida-galapagos</link>
 <description>“Es una odisea”, dice Gabriela Valenzuela, propietaria de una tienda de víveres en la isla San Cristóbal, cuando se le consulta sobre los retos de abastecerla luego de que muchos víveres y productos deben llegar en barco o por vía aérea, lo cual encarece el costo.
Valenzuela tiene 14 años con su local y dice que a veces debe pagar $ 800 solo en gastos de traslado. “Tres barcos se han hundido desde el año pasado y prácticamente una sola embarcación abastece a las islas al momento”, expresa Valenzuela.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr05b160615photo01_0.jpg?itok=Mr05Cjne" length="32759" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966024/reto-nueva-ley-ante-costo-vida-galapagos</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
 <item> <title>Dejaron el mercado y fueron a vender a la vía en protesta</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966012/dejaron-mercado-fueron-vender-protesta</link>
 <description>Desde poco antes del amanecer, comerciantes de mariscos de Manta dejaron sus locales dentro del mercado de Tarqui y se ubicaron en calles aledañas en rechazo a la supuesta presencia de vendedores informales que también venden pescado.
Los comerciantes, agrupados en la Unión de Asociaciones de Comerciantes de Mariscos de Manta, reclamaron por una supuesta falta de control, por parte del Municipio, a los vendedores informales, debido a que representan una competencia pese a que no cumplen requisitos legales.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr05bse160615photo01.jpg?itok=jN2P-6Ca" length="34289" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/16/nota/4966012/dejaron-mercado-fueron-vender-protesta</guid>
 <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/ecuador.xml">ELUNIVERSO.COM - Ecuador</source>
</item>
</channel>
</rss>
