<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Política</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Protestas en Babahoyo contra medidas del Gobierno</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968412/organizaciones-sociales-protestan-babahoyo-contra-medidas-gobierno</link>
 <description>El Colectivo Unitario de Organizaciones Sindicales y sociales realizaron la tarde del martes un plantón en Babahoyo, en rechazo a las últimas medidas del Gobierno.
Exempleados del Fondo de Cesantía del Magisterio (FCM) de Babahoyo, militantes de Pachakutik y estudiantes de la Facultad de Medicina se congregaron en los exteriores del parque Central de Babahoyo, provincia de Los Ríos.
Dolores Andrade Verdesoto dijo que su participación en la protesta es para reclamar que se les devuelva el FCM.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/protesta.jpg?itok=FcD4BTgO" length="29216" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968412/organizaciones-sociales-protestan-babahoyo-contra-medidas-gobierno</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 07:48:59 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Jaime Nebot: Rafael Correa quiere aprovechar venida del papa para decir a ciudadanos que ya no salgan a las calles</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968406/jaime-nebot-dice-que-marcha-guayaquil-es-contra-politica</link>
 <description>El alcalde de Guayaquil, Jaime Nebot, señaló esta mañana que  el presidente de la República, Rafael Correa, quiere aprovechar la venida del Pontífice para decir a los ciudadanos que ya no salgan a las calles y posteriormente aplicar las leyes con más rigurosidad.
&quot;El problema es que él (Correa) quiere aprovechar de la venida del papa, para decir ya no salgan a las calles, espérense un ratito, bajemos los ánimos, que luego les vuelvo a poner las leyes igualitas con más furia y en esa trampa no podemos caer&quot;, dijo Nebot en el noticiario de Ecuavisa.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vsc_160615fd3_14055475.gif?itok=CACpL1y5" length="88749" type="image/gif" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968406/jaime-nebot-dice-que-marcha-guayaquil-es-contra-politica</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 07:34:43 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Comisión conocerá hoy el retiro de leyes de herencias y plusvalía</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967572/comision-conocera-hoy-retiro-leyes-herencias-plusvalia</link>
 <description>Los proyectos de herencias y plusvalía regresarán a la Asamblea cuando se haya dado una discusión a nivel nacional y exista el convencimiento de la población de que no afectan a sectores pobres ni medios.
Lo confirmó el presidente de la Comisión de Régimen Económico, Virgilio Hernández (AP), quien dijo estar convencidos de que “este es un proyecto absolutamente necesario”.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr01b170615photo01.jpg?itok=40-tqa6I" length="31980" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967572/comision-conocera-hoy-retiro-leyes-herencias-plusvalia</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Ricardo Patiño: Vaticano no pidió nada</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967560/patino-vaticano-no-pidio-nada</link>
 <description>El presidente Rafael Correa felicitó ayer a la Policía y Fuerzas Armadas por el “profesionalismo” con el que actuaron durante las manifestaciones de la semana pasada, que él calificó de “violentas”.
Así lo declaró durante la reunión del gabinete sectorial de seguridad que se instaló ayer en la Vicepresidencia de la República, según publicó el portal El Ciudadano.
“Se manejaron las cosas con mucho profesionalismo para el grado de agresividad de esa gente que protestaba; creo que los efectos fueron mínimos”, dijo Correa, de acuerdo a la referida fuente.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967560/patino-vaticano-no-pidio-nada</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Abandono de 6 meses será causal de divorcio</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967554/abandono-6-meses-sera-causal-divorcio</link>
 <description>Abandono de 6 meses será causal de divorcio
	Asamblea se ratificó en 4 de las 6 objeciones a reformas al Código Civil. Entre ellas consta reducir a 6 meses el abandono de cualquiera de los cónyuges como causal de divorcio. (I)
YASunidos hizo un plantón en el CNE
	Con tambores y consignas, el colectivo YASunidos ayer protestó en el CNE en Quito para exigir las firmas entregadas por la consulta del Yasuní. (I)</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967554/abandono-6-meses-sera-causal-divorcio</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Guillermo Lasso llama a las calles pero por una consulta</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967551/lasso-llama-calles-consulta</link>
 <description>El líder del movimiento CREO, Guillermo Lasso, pidió a los ecuatorianos que se mantuvieran en las calles para “evitar la reelección indefinida”.
Específicamente abogó por “exigir” una consulta popular sobre el tema, que es uno de los puntos del proyecto de enmiendas a la Constitución.

Desde la semana pasada y en varias ciudades, se han realizado manifestaciones en contra y a favor de los proyectos de leyes sobre la herencia y plusvalía.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr03d170615photo01.jpg?itok=-uV-DB0A" length="38943" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967551/lasso-llama-calles-consulta</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Cámaras esperan retiro definitivo</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967539/camaras-esperan-retiro-definitivo</link>
 <description>El retiro temporal de los proyectos de ley de Redistribución de la Riqueza (de herencias) y de la Ley Orgánica Reformatoria al Código Orgánico de Organización Territorial, Autonomía y Descentralización (de plusvalía), anunciado la noche del lunes por el presidente Rafael Correa, no convence a representantes de las cámaras.
Ayer, varios gremios insistieron en que se los archive definitivamente y no se insista en una nueva socialización.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr03b170615photo01.jpg?itok=m0X11dy6" length="34063" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967539/camaras-esperan-retiro-definitivo</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Iglesia pide dialogar a régimen y ciudadanía</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967530/iglesia-pide-dialogar-regimen-ciudadania</link>
 <description>Los obispos creen que este es el momento y una oportunidad histórica de lanzarse “a esta bella aventura del diálogo”.
La Conferencia Episcopal Ecuatoriana expresó ayer, en un comunicado, alegría por la apertura del régimen al diálogo y exhorta, tanto al Gobierno como a la ciudadanía, a mantenerlo en forma permanente y en ello cita al papa Francisco: “No puede haber paz sin diálogo”.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967530/iglesia-pide-dialogar-regimen-ciudadania</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Hasta la Asamblea se llevó pedido de archivo de leyes</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967527/hasta-asamblea-se-llevo-pedido-archivo-leyes</link>
 <description>La presencia de manifestantes en las calles para protestar no terminó con el retiro de las dos leyes que se cuestionaban, pero sí la redujo.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr04t170615photo01.jpg?itok=41NthP7z" length="43385" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967527/hasta-asamblea-se-llevo-pedido-archivo-leyes</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
 <item> <title>Marchas en Cuenca continúan</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967524/marchas-cuenca-continuan</link>
 <description>Con carteles y pancartas, comerciantes informales protestaron ayer en Cuenca en rechazo a las políticas de Gobierno y para exigir que los dejen trabajar tranquilamente.
Édison Déleg, de la Unión General de Trabajadores del Ecuador, anunció una marcha para mañana y el 24 de junio, en Azuay y otras provincias.
“Que el presidente Correa retire temporalmente los proyectos de ley solo muestra que está dispuesto a dialogar con los banqueros y empresarios, pero no ha querido dialogar con el pueblo”, dijo Déleg al acotar que los plantones en el parque Calderón continuarán.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967524/marchas-cuenca-continuan</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/politica.xml">ELUNIVERSO.COM - Política</source>
</item>
</channel>
</rss>
