<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?> <rss version="2.0" xml:base="http://www.eluniverso.com/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"> <channel> <title>ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</title>
 <description>Noticias de Ecuador y del mundo</description>
 <link>http://www.eluniverso.com/</link>
 <atom:link rel="self" href="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml" />
 <language>es</language>
 <copyright>Copyright 2012 C.A. EL UNIVERSO</copyright>
 <item> <title>Jaime Nebot: Rafael Correa quiere aprovechar venida del papa para decir a ciudadanos que ya no salgan a las calles</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968406/jaime-nebot-dice-que-marcha-guayaquil-es-contra-politica</link>
 <description>El alcalde de Guayaquil, Jaime Nebot, señaló esta mañana que  el presidente de la República, Rafael Correa, quiere aprovechar la venida del Pontífice para decir a los ciudadanos que ya no salgan a las calles y posteriormente aplicar las leyes con más rigurosidad.
&quot;El problema es que él (Correa) quiere aprovechar de la venida del papa, para decir ya no salgan a las calles, espérense un ratito, bajemos los ánimos, que luego les vuelvo a poner las leyes igualitas con más furia y en esa trampa no podemos caer&quot;, dijo Nebot en el noticiario de Ecuavisa.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/vsc_160615fd3_14055475.gif?itok=CACpL1y5" length="88749" type="image/gif" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4968406/jaime-nebot-dice-que-marcha-guayaquil-es-contra-politica</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 07:34:43 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Asesinan a guardia de seguridad por intentar evitar asalto al sur de Guayaquil</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967611/asesinan-guardia-seguridad-intentar-evitar-asalto</link>
 <description>Alrededor de las 22:00 de este martes, en la puerta de ingreso de un colegio del sur de Guayaquil fue asesinado Israel Romero Reyes, guardia de seguridad de la institución, quien trató de impedir el asalto a una estudiante de la jornada nocturna.
Según el fiscal de turno Roberto Cabrera, Romero, quien para defenderse solo poseía un tolete, recibió un impacto de bala a la altura de la axila por parte de dos sujetos, quienes se transportaban en una moto.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/dsc_1226_14056050.jpg?itok=IkAJMs2d" length="31355" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967611/asesinan-guardia-seguridad-intentar-evitar-asalto</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 01:12:26 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Los operadores ansían repuntar ventas con turistas de la serranía</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967386/operadores-ansian-repuntar-ventas-turistas-serrania</link>
 <description>Cerca del malecón, en el cruce entre las avenidas Paquisha y Jaime Roldós Aguilera, un hombre sostiene en lo alto un balde ansiando que los choferes le den monedas. Al parecer, había rellenado con lastre los baches y esperaba retribución.
El estado de calles principales ha generado quejas reiteradas entre los playasenses. Y aunque el Cabildo destaca su plan barrial de reconformación vial, persisten fallas de calzadas en zonas turísticas, como en la avenida Jambelí, donde el lunes 15 había asfalto desprendido.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/pr11qq170615photo01.jpg?itok=aUWApIye" length="27646" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967386/operadores-ansian-repuntar-ventas-turistas-serrania</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Programa de escolaridad atrajo a 7.600 jóvenes</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967380/programa-escolaridad-atrajo-7600-jovenes</link>
 <description>Milagro
	Programa de escolaridad atrajo a 7.600 jóvenes
	Con 7.600 inscritos se inició el programa dirigido a la población con escolaridad inconclusa. Así lo indicó la Coordinación 5 del Ministerio de Educación, a cargo de 22 cantones de Guayas, además de las provincias de Santa Elena, Los Ríos, Bolívar y Galápagos. La instrucción durará 11 meses, en horarios vespertino y nocturno. (I)</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967380/programa-escolaridad-atrajo-7600-jovenes</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Plan para dotar de fármacos a centros médicos en Guayaquil</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967371/plan-dotar-farmacos-centros-medicos</link>
 <description>Los 42 dispensarios médicos que conforman la red de la Arquidiócesis de Guayaquil, que dan cobertura mensual a 12.500 beneficiarios de la ciudad y de cantones cercanos, tendrán una nueva fuente de abastecimiento de fármacos.
La mañana de ayer, el grupo Difare suscribió un convenio con el Banco de Alimentos Diakonía, de la curia, para ejecutar dicho proyecto, tras dos meses de un plan piloto en el que se entregaron cinco mil unidades de medicinas para males crónicos y epidemias de la época.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/gg12a170615photo01.jpg?itok=QlkJBCsP" length="26482" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967371/plan-dotar-farmacos-centros-medicos</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Universidad Estatal trabaja por acreditar a Medicina</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967365/estatal-trabaja-acreditar-medicina</link>
 <description>Una luz tenue y pisos desgastados acompañaban el estudio de los futuros profesionales de la carrera de Medicina de la Universidad de Guayaquil. Hasta septiembre pasado, ese ambiente se marcaba en la mayoría de pasillos y aulas de la Facultad de Ciencias Médicas.
Los 6.500 estudiantes que actualmente cursan esa carrera empezaron a convivir con los cambios y trabajos de readecuación que se iniciaron en octubre pasado, según Carlos Gómez, decano de la facultad.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/gg13a170615photo01.jpg?itok=u-JCVX7v" length="31334" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967365/estatal-trabaja-acreditar-medicina</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Gobernador hace deporte en esta ruta de la vía a la costa</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967359/gobernador-hace-deporte-esta-ruta-costa</link>
 <description>Julio César Quiñónez, gobernador del Guayas, hace deporte en la ciclovía de la vía a la costa, obra ejecutada por el Ministerio de Transporte y Obras Públicas. Ayer, él estuvo protegido por tres carros de seguridad. (I)
</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/gg13p170615photo01.jpg?itok=AwK-CjJi" length="16634" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967359/gobernador-hace-deporte-esta-ruta-costa</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Daule preside grupo de ocho cantones que asumen tránsito</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967353/daule-preside-grupo-ocho-cantones-que-asumen-transito</link>
 <description>La denominada Mancomunidad de Movilidad Centro Guayas integrada por ocho cantones eligió ayer al presidente y gerente de dicho ente, conformado por municipios que en abril de este año asumieron la competencia del tránsito, en el modelo de gestión tipo B.
Esto incluye, entre otros roles, la matriculación y revisión vehicular, entrega de títulos habilitantes, pero no el control operativo en las calles.
Pedro Salazar, alcalde de Daule, y Julio Jaramillo, director de tránsito de ese cantón, fueron electos como el presidente y gerente de la mancomunidad.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/gg13u170615photo01.jpg?itok=YPt7fBL2" length="26812" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967353/daule-preside-grupo-ocho-cantones-que-asumen-transito</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Hidroplayas aclara que caballo no murió en tanque</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967347/hidroplayas-aclara-que-caballo-no-murio-tanque</link>
 <description>Jimmy Cabrera Aguirre, gerente de Hidroplayas EP, solicita su derecho a réplica respecto a la noticia publicada por este Diario el 13 de mayo pasado, en la página 13, con el titular: “Un caballo murió en reservorio y contaminó agua en El Morro”.  Dicha nota refería a la preocupación expresada por habitantes y un dirigente comunitario de esa parroquia guayaquileña por un incidente en el sistema de agua potable.</description>
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967347/hidroplayas-aclara-que-caballo-no-murio-tanque</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
 <item> <title>Preocupación y filas en busca de vacuna infantil en Guayaquil</title>
 <link>http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967344/preocupacion-filas-busca-vacuna-infantil</link>
 <description>Largas filas hicieron, la mañana de ayer, madres de familia con sus hijos en brazos para poder vacunarlos, pero varios de ellos se fueron sin hacerlo, debido a la supuesta falta de algunas de estas inmunizaciones, según el personal les indicaba.
Esta escena se observó afuera del dispensario del Ministerio de Salud de Sauces 3, en el norte de Guayaquil.
Allí, desde las 07:00, los padres hicieron fila a un costado del centro de salud, en una carpa grande que se ha instalado, pues no hay atención dentro del dispensario porque está en proceso de remodelación.</description>
 <enclosure url="http://www.eluniverso.com/sites/default/files/styles/nota_ampliada_normal_foto/public/fotos/2015/06/gg14b170615photo01.jpg?itok=8y3KKnfB" length="24106" type="image/jpeg" />
 <guid isPermaLink="false">http://www.eluniverso.com/noticias/2015/06/17/nota/4967344/preocupacion-filas-busca-vacuna-infantil</guid>
 <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 00:00:04 -0500</pubDate>
 <source url="http://www.eluniverso.com/rss/gran-guayaquil.xml">ELUNIVERSO.COM - Gran Guayaquil</source>
</item>
</channel>
</rss>
